點解以前啲人唔鐘意用eps買野？？到底有咩缺點？

每個年代都有唔接受新事物既人

要入密碼

可能當咗提款咭係信用咭
因為都係要碌咭
信用咭要收手續費 EPS唔收

用自銀行戶口買野等如開門俾人偷錢

我記得用提款咭經 EPS ,都要收手續費
特別係某D商號(如電腦硬件銷售店)

原來1985年已經有EPS

係今日角度睇，而家太多付款方式，除左現金、eps，仲有八達通、credit card 更轉左pay wave形式，方便快捷。EPS要輸入密碼浪費商戶+顧客時間。而且EPS即時戶口扣錢，八達通可以完全取代eps嘅功能。credit card 唔單只押後還款期，仲有積分回贈，有著數

除非商戶唔支援八達通、credit card (例如診所、部分政府機構)，否則EPS優勢唔大

但唔知商戶角度黎睇有咩影響

btw，片中睇到以前超市、百貨公司display貨品好多好混亂

同埋以前啱啱推出credit card，新一代嘅人開始適應credit card消費，又中途整個新嘅EPS咁嘅產物，唔太受落。老一輩又習慣咗多年嘅現金消費模式。

嗰啲好似係舖頭自己收錢
因為EPS係收舖頭手續費，唔係收客手續費

因為冇優惠囉 而家出個m記十蚊 d人都出曬水咁

金額細既交易正常人銀包都袋錢咪比現金
金額大既例如買金買珠寶果d 緊係用信用卡有分拎
正如片中所講 eps推出係為左節省銀行處理現金提存既成本 正常消費者話鳩知你處理一單現金提存既成本係10蚊定1000蚊

節省現金提取嘅成本，然後收手續費
香港商家永遠都係咁

good video

EPS 有D 太舊，外國有debit visa 卡。一樣即時過數但可以上網買嘢。

香港政府如想推行電子付款，好簡單。只要放寬人造假鈔就推動到。

歐洲大部分國家用歐元 歐元造假率極低 但銀行提存卡有visa debit係基本功能 你所講既例子只適合用係d垃圾國家 例如中國

垃圾 eps
上網用唔撚到嚟買嘢

香港銀行卡非常垃圾，冇visa debit。

不過做小生意/或買野最好用現金，因為收入報税問題或申請政府資助時要過入息審查。

點會冇呀，我用緊花旗visa debit

係講個普及程度 外國係基本功能黎 申請個普通既儲蓄戶口send黎張卡係提存卡同debit二合一卡

基本上自動增值8仔 + payware visa 連提款已經夠日常生活

EPS 最大好處應該係安全
跌咗張卡都唔驚比人碌7

Visa debit 可以pay wave
跌咗同信用卡一樣驚餐死
利申：跌過 好彩無事

eps都算多人用

要專登申請而唔係integrate咗落每一張ATM卡就唔係普遍存在個概念啦